曼德拉點樣贏？睇完再諗點做

曼德拉50年代開始反抗種族隔離，一開始淨係行和理非路線。
1960年發生南非版六四「沙佩維爾屠殺」，黑警射死咗69個示威者。
之後曼德拉嘅組織（非國大）知道搞和理非路線冇用，轉咗做地下組織。
而跟住佢畀人拉咗去坐監。
去到80年代，非國大定咗四大方針，講點樣推冧隔離措施。
四大方針係：
群眾動員
武裝行動
地下組織
國際連結

你估邊個係最緊要？
非國大話係 群眾動員。
非國大嘅策略好明確，係要透過公民不合作、罷工以及破壞重要設施令政府「無法管治」，迫政府做真正的談判。
但如果淨係得群眾動員，你估政府會唔會即刻就「無法管治」，或者真係談判？
所以發生南非六四後，非國大著手發展後面三樣，目的係：
分化同減弱統治階級，壯大反抗勢力。
即係削弱對手，加強同伴。

可能你會問，有得武裝勢力，做乜唔直接剷冧南非政府？
至少喺非國大嚟講，武裝勢力只係破壞手段，而實際上有冇可能咁易打贏一個國家？我諗大家心知肚明。非國大講嘅係「四大方針」，如果得個打字，好明顯「國際連結」就唔駛做。
非國大由始至終，都係要搞到政府管治唔到，被迫談判。

但係，如果只係單搞群眾動員就有效，就唔會有「南非六四」，曼德拉唔駛坐27年監。非國大最後係同政府談判然後奪權，不過後面連住一堆國家同武器，甚至商家。

而家問你，一日內有冇可能迫到政府埋枱投降？

當然，就算冇，唔代表做咩都冇用。每次行動都係累積嘅一部份。
但要累積到終有一日可以反枱，就唔可以成日當Endgame咁諗。諗下現階段可以做到啲乜，唔駛All-in。南非人決定以身捐國前，起碼係拎住支槍。

簡單啲講，今日只係其中一日，做到效果固然好，冇唔代表所有嘢玩完，請量力而為。咁講好殘酷，但我哋已經被揀中，呢一世注定同佢賭。既然有排賭，請唔好咁快all-in輸身家。

推

大家 Be water

幫推

南非人仲有搞「黑人經濟圈」，同樣係針對政府弱點去做。
我哋仲有好多嘢未做，唔好覺得呢刻就完。

香港咁細好難搞地下組織

Push

地下組織難搞，都唔夠喺呢刻衝散三萬警犬難吧。
我重點係，人哋有好多方面去做，如果呢刻見到死路，唔好即刻絕望送死。

今晚終於見到正常既連登

唔洗絕望 唔係end game
仲有成世 身心都要鬥長命

絕不認命！

四大戰線同時進行

梁繼平話，真正連結香港人的，是痛苦。
抗爭係會痛苦，但我哋會一齊撐落去。

但真係要學習前人經驗。其他方面未準備好，就唔好有前冇後一鋪過。

早在721中聯辦外臨時立法會宣言；
又或係10.5商場臨時政府宣言；
其實香港人係抗爭早期就已經提出左唯一出路
11月區選大勝甚至出現錯覺係制度下抗爭有出路

可惜政府架空立法會 + 中聯辦全面干預 + 假主席立法會奪權 + 國安法繞過本地立法 etc.
制度上既絕望逼使香港人走上唯一出路

樓主既一番苦功，提供左具體framework作參考

而且曼德拉係有搞經濟圈，而且一啲都唔膠。時間太趕之後再慢慢寫，但起碼希望手足知道，唔好覺得一日兩日就endgame，要對得住走咗嘅人，就更加要有策略有計劃。

長路漫漫，留有用之身睇光復一日

講得好，推！

「無法管治」

屌你d 藍色字睇撚到

正經有用 po 推

革命已經開始
唔好妄想打一兩次/一兩年可以贏到
幾難捱都好 只要有信念
一定會撐到重光果日

[突發集人］5.27 反國法遊行 1300

唔記得咗好多人用黑色背景

學術POST

係長期作戰

大方向，幫手推推。

我都唔明end乜game,你話打到北京見到維尼射瓜佢就end啫

我就想問，有無人記得狂人卡達菲點死
同樣，如果香港人見到求其一個官單拖出街，好似上年梁愛詩俾人圍屌咁
唔好理附近有無便衣，有幾多人夠膽湧上去？

香港人有潔癖
手足有鄉音 屌
同路Nds 屌
點樣團結牆內反共勢力

然後有一班人係咁話黃色經濟圈廢

推呀

推，漫漫長路啊

和理非群眾動員未夠極致
應該可以再做盡啲

的確如果細規模搞，或者只係香港人食飯揀下鋪頭，其實威力唔大。
但唔好早做呢步先，又邊可能繼續擴大。

係，冇野可以一步登天

各路線同步進行
做死一樣就俾對家容易擊破

大罷工係好緊要。
不過老實講，其他國家易啲動員罷工，某程度上係因為藍領工人多，易啲響應。你可以話香港人掛住返工好仆街，但另一方面又係因為香港人本身學歷高知識多有國際bargaining power，而家先唔會好似西藏新疆咁直接畀人鎮壓。
而家強化工會，同埋令大家罷工都有後路（有黃圈等等），都非常緊要。

但我哋已經被揀中，呢一世注定同佢賭。既然有排賭，請唔好咁快all-in輸身家。

We are the chosen ones - we are going to fight, or surrender, and run away without honour and pride.